問條英文閱讀理解題

原句為

Eating till 3pm, then continue drinking alone.

以上句子，是否必定理解為

三點之前一路飲一路食，之後只係淨飲唔食。

注意，我重點為 是否必解。謝謝連登仔解答[/quote]

No

前面應該係3點前可以飲食
之後只可以飲

無一定.

個人理解 :
Eating 指食/進餐.
進餐至下午3時, 隨後時間繼續留下喝飲料

Okay, 咁我轉一轉字眼，望下是否相同結果。

Drug A till Monday, then continue Drug B alone.

大家理解會否有唔同，有的話係因為咩原因。
最好有人講下以grammar 角度講應該點樣解釋。

Alone VS only

Alone 解自己一個wor, 兩回事

Only 就解只係

Alone 可以解only

呢個係usage問題, 你寫alone, reader第一時間即刻解作單獨飲酒，你將alone解only完全有ambiguity, 鬼佬根本唔會有only唔用，走去用alone

不過樓上drug個題，alone係幾合理bor

重點係「continue」

-> 前後兩句既動作/行為要有一致性

Drug個題，可以解做服用A藥療程到星期一；之後繼續單服用B藥
-> 無一定要同時用A,B藥

進食個題，可以解做進餐時間段到三點；之後只供飲用

即係以grammar 來睇，藥果面都係先a後b而不是a and b then b,right?

係，因為句子無明確表達a,b同時食既關係

可以assume 有 drug a,b,c,d,e...

先食a, 再單服b(從句子只可以直接推：b藥不會與a混合，that's all)

但eating , drinking 明顯兩個唔同行為
-> 以continue駁兩句
-> 似係想表達想繼續係同一個「地方」飲埋佢

咁點解alone一定係指drinking，而唔可以係指個人

無話唔得，但就推唔到前一句會同時eating and drinking
-> 呢個先係句子重點

我諗正常人見到drinking alone都諗係自己一個飲酒掛